（回帶）李顯龍談香港：五大訴求旨在「羞辱拖垮港府」 不為解決社會問題

香港《逃犯條例》反修例風波不息，香港特首林鄭月娥發表施政報告、美國眾議院通過《香港人權與民主法案》之際，新加坡總理李顯龍罕有公開評論香港問題。李顯龍批評，香港示威者「五大訴求缺一不可」主張，不是為了解決香港社會問題，反而旨在羞辱和推翻特區政府。

外電報道，新加坡總理李顯龍周三（16日）在當地，出席福布斯全球行政總裁會議（Forbes Global CEO Conference）時談及香港問題。李顯龍稱：

示威者強調五大訴求，缺一不可，但這些訴求並不旨在解決香港問題。這些訴求旨在羞辱和拖垮政府。

（The demonstrators say they have five major demands and not one can be compromised but those are not demands which are meant to be a program to solve Hong Kong's problems. Those are demands which are intended to humiliate and bring down the government.）

李顯龍表示，香港問題並無簡單解決辦法，而示威者想要普選，只是香港並非國家，而是一個特別行政區；香港秩序或許可以以改革立法機關和社會政策來恢復，但這並不易辦。

他指出，一國兩制是香港面臨問題之一，需要以開放的思維處理（progressively tackled）：

精簡地說，對中國內地而言，不能只想着一國，也需要記住兩制；對香港而言，不能只想着兩制，也需要記住一國。

（To put it very neatly, from China's point of view, they must not only think of one country but remember this is two systems; and from Hong Kong's point of view, you must not only think of two systems but remember that this is one country.）

李顯龍又指，香港亂局為整個地區都帶來了喧鬧，產生不良影響：

當香港遇上麻煩，出現示威甚至暴動時，當香港特首在立法會遭到喝罵而退場時，我認為這對香港是件悲傷的事，對整個地區亦有壞影響。我們擔憂地注視着。

（When Hong Kong is troubled, when there are demonstrations or worse riots, when the chief executive is booed out of the Legislative Council chamber, I think that is very sad for Hong Kong and bad for the region. We look on with concern.）

李顯龍強調，新加坡並不希望企業從香港遷去獅城，反而希望香港局勢平息下來，企業能夠安穩地在港經營：

地區穩定才最適合新加坡興旺發展，其他地方昌盛，新加坡亦可和他們做生意。

（We thrive best in Singapore when the region is stable, when other countries are prospering and we can do business with them.）

https://inews.hket.com/article/2476473

中国新加坡省猴城
特首 嗶坡猴

都唔知關佢咩事

m s m d

monkey country monkey sick

Monkey: So tired leh. Don't wanna see, Don't wanna do lah

外國勢力說三道四
支持中國亮劍出兵攻打新加坡 雖遠必諸！！

monkey 唔想香港有普選, 香港宜家level 5. 有普選就起碼Level 6
monmkey宜家最多Level4

中華人民共和国新加坡省

笑撚到仆街

支那馬嬲省

Failed state

香港人 1000cases
星加坡人及政府 5000cases
法官大人我冇野講了

本身個根源就係信任問題，香港人唔信中共，中共又要同化香港個制度，香港人咪行出黎囉

爭取普選其一係一早中共已經承諾，後尾反口，其二就係希望可以有個真正聆聽到民意嘅政府，普選就係作為最有效嘅民情反饋機制

如果咁都唔係社會問題，咁兩公婆之間成日鬧交互不信任都唔係家庭問題啦

條友一係離地L，一係驚新加坡人有樣學樣，新加坡既制度根本唔穩定，係睇領導人既個人能力且廿聲望壓唔壓得住，咪睇下新加坡以後轉型真民主，定係等到比庸人統治先動蕩囉

自己都係獨裁專制

李顯龍根本睇唔住個場
不願面對